% !TeX root = ../main.tex
% !TeX spellcheck = de_DE

\topic{Ersetzen von Tokens}
\section{\commandname\filename}
\label{task:filename}

\task
Schreibt ein Kommando \commandname{\filename}, das den Namen einer Datei mit \commandname{\emph} oder \commandname{\texttt} formatiert -- je nach dem, wie es euch besser gefällt.
In dem Dateinamen sollen Unterstriche ohne Escaping verwendet werden können.

\bonus
Haltet das Ersetzen der Unterstriche expandierbar.

\example
\begin{minipage}{\widthof{\texttt{\string\filename\{\_\_init\_\_.py\}}}}
\mint{latex}|\filename{__init__.py}|
\end{minipage}
\quad
anstatt
\quad
\begin{minipage}{.4\linewidth}
\mint{latex}|\emph{\_\_init\_\_.py}|
\end{minipage}

\hint
Um das Kommando auch in Argumenten zu anderen Kommandos verwenden zu können (wie z.\,B.\ in \commandname{\caption}), sollte es \emph{nicht} auf dem Ändern von Catcodes basieren.

Schreibt für das Ersetzen der Unterstriche ein separates Kommando, das in \commandname{\filename} verwendet wird und auch in anderen Situationen verwendet werden kann.

\enquote{\commandname{\@nil}: This macro is undefined on purpose and used as endmarker in loops and other macros which process token lists.}
[macros2e, Seite~8]


\help
Mit Hilfe von Parameter-Delimiters kann eine Liste von Tokens in zwei Teile aufgesplitted werden, den Teil \emph{vor} dem ersten Unterstrich und den Rest \emph{hinter} dem ersten Unterstrich.

Als Parameter-Delimiter für das zweite Argument muss etwas verwendet werden, dass niemals im Argument vorkommt.
Hier kann beispielsweise \commandname{\@nil} oder \commandname{\relax} verwendet werden.

Ein möglicher Ansatz wäre: \verb|\def\@repl@underscores#1_#2\relax{%|

Wie muss das Kommando aufgerufen werden, damit es auch dann, wenn kein Unterstrich vorkommt, nicht zu einem \errormessage{Paragraph/File ended before \string\command\ was complete} Fehler kommt?

Wenn \verb|#2| leer ist kam kein bzw.\ kein weiterer Unterstrich vor und \verb|#1| ist das Ergebnis.

Wenn \verb|#2| \emph{nicht} leer ist, kam mindestens ein Unterstrich vor.
Gebt \verb|#1| aus, fügt \commandname{\textunderscore} anstatt des Unterstriches ein und führt das Kommando nochmal mit \verb|#2| aus um potentiell weiter vorhandene Unterstriche zu ersetzen.

Bedenkt, dass \verb|#2| mit dem zusätzlich angefügten Unterstrich endet, daher muss dieser nicht noch einmal angehängt werden.

\solution
\inputlatex{solution/filename.tex}
